---
title: "Дайджест №27 (26 июля — 1 августа 2010)"
date: "2010-08-02"
---

На прошлой неделе изменений было не очень много.

Изменения в GIMP:

- продолжена работа над отрисовкой параметров на холсте (Митч);
- ещё больше элементов интерфейса портировано на Cairo (Митч):
    - редактор цветов переднего и заднего планов;
    - гистограмма;
    - интерфейс к меткам;
    - значок в статусной строке;
    - кнопка, раскрывающая диалог выбора градиентов;
    - анимированный текст в окне «О программе»;

В GEGL исправлена система сборки и операции загрузки и сохранения PPM (Мукунд Сивамаран). В babl изменений не было.
